\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Wir drei, wir gehn jetzt auf die Walze}

\beginsong{Wir drei, wir gehn jetzt auf die Walze}[]
\beginverse 
1. Wir dr\chord{G}ei, wir g\chord{D}ehn jetzt auf die W\chord{G}alze, heijo wohl \chord{D}in die weite W\chord{G}elt.
Die Tippel\chord{D}ei, ja, Gott erh\chord{G}alt se, weil \chord{D}uns das W\chord{A}andern so gef\chord{D}ällt.
Ein Sch\chord{D^7}uster und ein \chord{G}Schneider und \chord{D^7}auch ein Stadtrats\chord{G}schreiber.
Gute Nacht, auf W\chord{D}iedersehn, Ma\chord{G}ri\chord{C}e! Gute N\chord{G}acht, auf W\chord{D}iedersehn, Mar\chord{G}ie!
Falscher Schritt, (falscher Schritt,) die g\chord{D}anze Kompanie!
Falscher Schritt, (falscher Schr\chord{D^7}itt,) die g\chord{G}anze Kompanie!
Und a\chord{C}uch vom Hund die B\chord{G}eine die l\chord{C}aufen, laufen, laufen ganz all\chord{G}eine.
Gute Nacht, auf W\chord{D}iedersehn, Mar\chord{G}i\chord{C}e! Gute N\chord{G}acht, auf W\chord{D}iedersehn, Mar\chord{G}ie!
\endverse

\beginverse
2. Und k\chord{G}ommen w\chord{D}ir an einen Fl\chord{G}ecken, heijo, dann f\chord{D}ängt das Leben \chord{G}an.
Schnell schultern w\chord{D}ir den Wanderst\chord{G}ecken und kl\chord{D}opfen \chord{A}an bei jederm\chord{D}ann.
Denn h\chord{D^7}ier stehn drei ver\chord{G}armte, drei \chord{D^7}abgebaute Staatsbe\chord{G}amte.
Gute Nacht, auf W\chord{D}iedersehn, Ma\chord{G}ri\chord{C}e! Gute N\chord{G}acht, auf W\chord{D}iedersehn, Mar\chord{G}ie!
Falscher Schritt, (falscher Schritt,) die g\chord{D}anze Kompanie!
Falscher Schritt, (falscher Schr\chord{D^7}itt,) die g\chord{G}anze Kompanie!
Wir k\chord{C}önnen nachts nicht sch\chord{G}lafen,  vor W\chord{C}anzen, Flöhen und vor Paragr\chord{G}aphen.
Gute Nacht, auf W\chord{D}iedersehn, Mar\chord{G}i\chord{C}e! Gute N\chord{G}acht, auf W\chord{D}iedersehn, Mar\chord{G}ie!
\endverse

\beginverse
3. Am Rh\chord{G}ein, am M\chord{D}ain und auch am B\chord{G}ober, 
da sieht uns m\chord{D}anchmal ein Gend\chord{G}arm.
Schnell krauchen w\chord{D}ir in einen Sch\chord{G}ober, 
sonst p\chord{D}ackt er \chord{A}uns wohl noch am \chord{D}Arm.
Denn \chord{D^7}er schwur stets aufs N\chord{G}eue dem St\chord{D^7}aate seine Tr\chord{G}eue.
Gute Nacht, auf W\chord{D}iedersehn, Ma\chord{G}ri\chord{C}e! Gute N\chord{G}acht, auf W\chord{D}iedersehn, Mar\chord{G}ie!
Falscher Schritt, (falscher Schritt,) die g\chord{D}anze Kompanie!
Falscher Schritt, (falscher Schr\chord{D^7}itt,) die g\chord{G}anze Kompanie!
Wir k\chord{C}önnen nachts nicht sch\chord{G}lafen,  vor W\chord{C}anzen, Flöhen und vor Paragr\chord{G}aphen.
Gute Nacht, auf W\chord{D}iedersehn, Mar\chord{G}i\chord{C}e! Gute N\chord{G}acht, auf W\chord{D}iedersehn, Mar\chord{G}ie!
\endverse

\beginverse
4. Und bl\chord{G}ühn am H\chord{D}ain die wilden Schl\chord{G}ehen, 
dann klopft auch m\chord{D}al die Liebe \chord{G}an.
Für die, die m\chord{D}orgen weiterz\chord{G}iehen, steht h\chord{D}ier und d\chord{A}a ein Fenster \chord{G}an.
Und schl\chord{D^7}agen früh die F\chord{G}inken, dann t\chord{D^7}un wir auch mal w\chord{G}inken.
Gute Nacht, auf W\chord{D}iedersehn, Ma\chord{G}ri\chord{C}e! Gute N\chord{G}acht, auf W\chord{D}iedersehn, Mar\chord{G}ie!
Falscher Schritt, (falscher Schritt,) die g\chord{D}anze Kompanie!
Falscher Schritt, (falscher Schr\chord{D^7}itt,) die g\chord{G}anze Kompanie!
Bek\chord{C}anntlich sind die St\chord{G}erne am \chord{C}allerallerschönsten aus der F\chord{G}erne.
Gute Nacht, auf W\chord{D}iedersehn, Mar\chord{G}i\chord{C}e! Gute N\chord{G}acht, auf W\chord{D}iedersehn, Mar\chord{G}ie!
Mar\chord{D}ie! Mar\chord{G}ie!
\endverse

\endsong

\begin{angaben}{0}
Worte: Kurt Tucholsky - Weise: mündlich überliefert nach Hans May\\
TS:618
\end{angaben}